<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--Opisanie svarganenogo nami artefakta-->
<string id="main_item_case_esc_name">
	<text>Documents volés par Fox</text>
</string>
 <!--Opisanie nashego kvesta-->
<string id="esc_main_case_to_trader">
	<text>Récupérer les documents volés par Fox pour Sidorovich</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_1">
	<text>Apporter les documents volés par Fox à Sidorovich</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_text">
	<text>Fox m'a demandé de retrouver une malette qu'il a abandonnée et de l'apporter à Sidorovich. Elle contient des documents qui ont été volés aux militaires du poste de contrôle. Il dit que la malette est derrière la clôture du point de contrôle sud, à proximité des toilettes.</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_2">
	<text>Trouver une malette volée au poste de contrôle par Fox.</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_3">
	<text>Fox a jeté la malette quelque part par ici ...</text>
</string>
 
<!--zdes' budut nashi tekstovye stroki bazar s Sidorovichem-->
<string id="escape_trader_start_dialog_07770">
	<text>Hum ... Intéressant ... Rien de nouveau, mais cela aide un peu à comprendre le problème ... On dirait que les documents ne sont pas au complet. Il doit y avoir une seconde malette contenant la suite des documents quelque part, mais on s'en occupera plus tard. Voilà une petite récompense pour tes efforts, le Tatoué  ... Et dis à Fox ... Non, rien, je le contacterai moi-même.</text>
</string>
 
<string id="escape_trader_start_dialog_07771">
	<text>Regarde, j'ai une malette contenant des documents, Fox dit qu'il l'a volée au poste militaire et il m'a demandé de te l'apporter.</text>
</string>
 
<!--zdes' bazar s Lisom-->
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111000">
	<text>Attends, j'aimerai te demander une faveur.\nIl y a quelques jours, j'ai piqué une malette de documents au poste de contrôle. Les soldats m'ont surpris et j'ai dû la jeter pour m'enfuir. Mais pour l'instant je ne peux pas la récupérer moi-même, car j'ai un rendez-vous important ici même. Tu peux t'en occuper ?\nLa malette est derrière la clotûre du poste de contrôle. Tu peux passer à travers le trou dans le grillage, là où un arbre est tombé. Au bout de la palissade il y a des chiottes au milieu d'un tas de bordel. La malette devrait être là. Dès que tu l'as récupérée, rapporte-la à Sidorovich.\nT'es d'accord ?</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111003">
	<text>Attends, j'aimerai te demander une faveur.\nIl y a quelques jours, j'ai piqué une malette de documents au poste de contrôle. Les soldats m'ont surpris et j'ai dû la jeter pour m'enfuir. Mais pour l'instant je ne peux pas la récupérer moi-même, car j'ai un rendez-vous important ici même. Tu peux t'en occuper ?\nLa malette est derrière la clotûre du poste de contrôle. Tu peux passer à travers le trou dans le grillage, là où un arbre est tombé. Au bout de la palissade il y a des chiottes au milieu d'un tas de bordel. La malette devrait être là. Dès que tu l'as récupérée, rapporte-la à Sidorovich.\nT'es d'accord ?</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111001">
	<text>Bien sûr, pourquoi pas, je vais le faire.</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111002">
	<text>Désolé, mais je n'ai pas le temps.</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111004">
	<text>Tu as demandé de l'aide, n'est-ce pas ?</text>
</string>
 
