;Люгер/Парабеллум P08 (Borchardt-Luger)
;http://www.bratishka.ru/archiv/2006/8/2006_8_13.php
;коробчатый магазин ёмкостью 8 патронов (или барабанный на 32 патрона)
;??приклад
;???брамит
;
;Вариант М.1904 стал первым массовым вариантом пистолета «Люгер». Первая закупка этого оружия произошла после того, как германским флотом был принят на вооружение «9-мм Зельбстладепистоле 1904» с длиной ствола 147.32 мм, впоследствии известный как «морская модель».
;В вариант М.1904 были внесены определённые нововведения, которые затем стали стандартными для всех пистолетов «Люгер». Обычный пружинный выбрасыватель был заменён выбрасывателем нового типа с вертикальным зубом. Выбрасыватель совмещен с указателем наличия патрона в патроннике. Находящийся в патроннике патрон поднимает выбрасыватель вверх. Данная модель имеет перекидной прицел на дистанции 100 и 200 м. Внизу тыльной части рукоятки сделан паз для крепления кобуры-приклада[4]. Калибр 9 мм, длина 262 мм, длина ствола 147 мм, вес 915 г, начальная скорость пули 350 м/с.
;С 1905 г. по 1918 г. фирмой DWM было изготовлено 81250 пистолетов Модели 1904 г. для военно-морских сил Германии.
;
;«Парабеллум новой модели» М.1906 впервые были внесены серьёзные изменения. Изменена конструкция предохранителя; сам он был перемещён вниз и стал запирать шептало. Верхняя часть затвора теперь стала иметь полукруглую форму, захваты шарнира выполнялись с плоской, рифлёной в форму ромба поверхностью, а скоба для предотвращения отскоков была удалена.
;
;Пистолет Люгера образца 1908 года отличается от М.1906 тем, что автоматический предохранитель был удалён и остался только флажковый. М.1908 чаще всего назывался просто «Пистолет 08», или P08. Подобно пистолету образца 1906 года, он имеет витую возвратную пружину цилиндрической формы и экстрактор, который совмещён с указателем наличия патрона в патроннике. Со всеми изменениями новая «морская модель» 1904 года выпускалась с прежним названием. Всего до 1918 года оружейной компанией DWM было выпущено 908 275 P08 для вооружения армии и 1500 пистолетов для гражданских целей. В Эрфурте с 1911 до 1918 года их произвели 663 600 единиц.
;
;Так называемая «Артиллерийская модель» — вариант 9 мм пистолета Люгера, получивший название Lange Р08 (LP 08), был принят 3 июня 1913 года на вооружение частей Пруссии, Саксонии и Вюртемберга. Это пистолет-карабин, имеющий следующие характеристики:
;длина ствола 203 мм, длина 317 мм, вес 1,070 кг, начальная скорость пули 370 м/c. Рассчитан на стрельбу до 800 м с приставной деревянной кобурой-прикладом. Пистолет предназначен для вооружения расчетов орудий полевой артиллерии и унтер-офицеров пулеметных команд. LP 08 с диском и прикладом.
;Новая модель явилась своеобразным завершением линии пистолетов-карабинов. В 1917 году, инженером Леером, к нему был разработан 32-патронный дисковый магазин (Trommelmagazin 08). Впоследствии этот магазин использовался в пистолете-пулемёте MP-18.
;
;---------------------------------------------------
[wpn_luger]:identity_immunities,base_wpn_zoom
GroupControlSection			= spawn_group
discovery_dependency 		= 
$spawn                   	= "weapons\luger"					; option for Level Editor
$npc			 			= on				; option for Level Editor
$prefetch 					= 8
scheduled            		= off              ; option for ALife Simulator
cform                    	= skeleton
class                    	= WP_PM
min_radius               	= 5
max_radius               	= 30
description					= enc_weapons1_wpn-luger08

ef_weapon_type				= 5

;-----------------------------------------------------------------------------------
holder_range_modifier	= 0.7
holder_fov_modifier		= 1.5
;-----------------------------------------------------------------------------------

cost					 	= 350

ammo_elapsed		 		= 8
ammo_mag_size		 		= 8
ammo_class		 			= ammo_9x19_fmj, ammo_9x19_pbp


hand_dependence		 		= 1
single_handed				= 1

slot 				 		= 1		; // primary
animation_slot		 		= 1		; type of the animation that will be used


inv_name					= wpn-luger08
inv_name_short				= wpn-luger08
inv_weight					= 0.88

inv_grid_width				= 2
inv_grid_height				= 1
inv_grid_x			= 77
inv_grid_y			= 24

kill_msg_x					= 104
kill_msg_y					= 178
kill_msg_width				= 28
kill_msg_height				= 21

;-----------------------------------------------------------------------------------
;базовая дисперсия
fire_dispersion_base		= 0.23  ;угол (в градусах) базовой дисперсии оружия (оружия зажатого в тисках)
control_inertion_factor		= 1.10f

;отдача
cam_relax_speed         	= 10;	;скорость возврата в исходное положение
cam_relax_speed_ai        	= 120.75
cam_dispersion          	= 1.5	;увеличения угла (в градусах) с каждым выстрелом
cam_dispersion_inc		= 0.3	;увеличениe cam_dispersion с каждым выстрелом
cam_dispertion_frac		= 1.0	;ствол будет подыматься на cam_dispersion*cam_dispertion_frac +- cam_dispersion*(1-cam_dispertion_frac)
cam_max_angle			= 8.0	;13.0 максимальный угол отдачи
cam_max_angle_horz		= 4.0	;(degree) maximum shot horizontal degree 
cam_step_angle_horz		= 0.5	;0.7 (degree) size of step camera moved in horizontal position while shooting

fire_dispersion_condition_factor = 3	;увеличение дисперсии в процентах при максимальном износе 
misfire_probability 		= 0.001	;вероятность осечки при максимальном износе
misfire_condition_k					= 0.05 
condition_shot_dec 			= 0.0009 ;увеличение износа при каждом выстреле
;-----------------------------------------------------------------------------------

direction                	= 0, 0, 1
fire_point					= 0.000000,0.150000,0.150000

flame_particles				= amik\weapons\flame_particles\flame_particles_04
smoke_particles				= amik\weapons\smoke_particles\p_smoke_particles_02
rpm_empty_click 	 		= 200

shell_point		 			= 0.05, 0.148, 0.053
shell_dir		 			= 0.0, 0.0, 0.4
shell_particles	 			= amik\weapons\9x19_shells_r

PDM_disp_base 				= 1.0
PDM_disp_vel_factor 		= 0.6
PDM_disp_accel_factor 		= 0.6
PDM_crouch	 				= 1.0
PDM_crouch_no_acc 			= 1.0

; ttc
hit_power               = 0.47
hit_impulse		 	= 15
hit_type 					= fire_wound
hit_rate			= 1.85

fire_distance       		= 50 
bullet_speed		= 360	;начальная скорость пули
rpm                 		= 300
; end ttc

use_aim_bullet				= false		;Поддерживается ли первая суппер пуля
time_to_aim					= 1.0	

silencer_hit_power       	= 0.32
silencer_hit_impulse	 	= 90
silencer_fire_distance   	= 50
silencer_bullet_speed	 	= 220

hud                      	= wpn_luger_hud
normal                   	= 0, 1, 0
position                 	= -0.021, -0.10, 0.0
orientation              	= 0, 0, 0

startup_ammo             	= 90

visual                   	= weapons\luger\wpn_luger_p08.ogf

light_color		 			= 0.6,0.5,0.3
light_range		 			= 3.0
light_var_color		 		= 0.05
light_var_range		 		= 0.5
light_time 		 			= 0.2

;addons
scope_status				= 0
silencer_status				= 2
grenade_launcher_status		= 0

zoom_enabled				= true

;звуки
snd_draw					= weapons\fort17\fort_draw
;snd_draw					= weapons\pm\draw							;достал
;snd_holster					= weapons\generic_holster
snd_holster					= weapons\pb\holster						;убрал
snd_shoot					= weapons\fort17\fort_shoot
;snd_empty					= weapons\fort17\fort_empty
snd_empty					= weapons\pb\empty, 0.7
;-snd_reload					= weapons\fort17\fort_reload
snd_reload					= weapons\aps\reload
;snd_close					= weapons\fort17\fort_close
snd_close					= weapons\pb\generic_holster
snd_silncer_shot			= weapons\fort17\fort_shot_sil

;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;; silencer
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

silencer_name  				= wpn_addon_sil_m1895
silencer_x                  = 51
silencer_y                  = -14				

;params when silencer is attached 
;similar to corresponding params without prefix silencer_

;silencer_flame_particles 	= weapons\generic_weapon01
silencer_smoke_particles 	= weapons\generic_shoot_00

silencer_light_color		= 0.6,0.5,0.3
silencer_light_range		= 0.01
silencer_light_var_color	= 0.05
silencer_light_var_range	= 0.5
silencer_light_time 		= 0.2

[wpn_luger_hud]

allow_inertion		= true

shell_point     	   	 	= 0,0,0 
shell_dir			     	= 0.0, 1.0, 0
;shell_bone              	= gilza

fire_point			= 0.010000,0.010000,0.000000
fire_bone = wpn_body


;position						= -0.045000,-0.16500,-0.102500 надо выше и правей
;position					= -0.045000,-0.11,-0.102500

position			= 0.120000,-0.095000,0.167000
orientation			= 0.000000,2.000000,0.000000

visual                   	= weapons\luger\wpn_luger_p08_hud.ogf

;в модели
anim_holster				= luger_holster
anim_holster_empty			= luger_holster
anim_idle				= luger_idle
anim_empty				= luger_aim
anim_reload				= luger_reload
anim_reload_speed_k = 1.3
anim_reload_empty			= luger_reload
anim_reload_misfire			= luger_reload
anim_draw				= luger_draw
anim_draw_empty				= luger_draw
anim_shoot				= luger_shot
anim_shot_last				= luger_shot
anim_close				= luger_holster
anim_idle_aim				= luger_aim
anim_idle_sprint			= luger_sprint
anim_idle_sprint_empty		        = luger_sprint

;смещения HUD для режима приближения
zoom_offset			= -0.120200,0.052000,-0.012000
zoom_rotate_x		= 0.021400
zoom_rotate_y		= 0.000600

;прячем перекрестие прицела в зуме
zoom_hide_crosshair		= true

;время поворота HUD (сек)
zoom_rotate_time		= 0.1
rotate_time			= 0.1

[wpn_luger_repair]
tech_complication = 400
repair_compatibility = luger
