; самозарядное гладкоствольное ружьё МР-153 "Мурка"
;Baikal MP-133 (Mechanical Plant— Механический завод) - унифицированная с ней помпа (нестандартный для помповых ружей УСМ куркового типа выполнен в виде отделяемого узла)
;Масса, кг: 	3,45 кг — с деревянным ложем, 3,5 — с пластиковым ложем
;Длина, мм: 	1280 (со стволом 750 мм)
;Длина ствола, мм: 	540, 610, 660, 710, 750
;-Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Недостаток - особенность конструкции МР-153, не имеющего отсекателя магазина, не позволяет легко и быстро заменить патрон в патроннике, как, например, в старичке МЦ21 или «Браунинге Ауто-5» и вообще в большинстве производимых сегодня популярных охотничьих полуавтоматов: оттянув затвор, чтобы выбросить из патронника ненужный патрон, вы не можете задержать его в заднем положении, чтобы вставить на место выброшенного патрона нужный. Затвор придется держать рукой, причем той же, которой держишь все ружье, а второй вставлять патрон. ?исправлено в 155 (с 2011 г.)?
;Магазин трубчатый подствольный, емкостью 4 патрона (+1 в патронике).
;Обычная гайка-удлинитель позволяет повысить емкость на один патрон за счет более длинной пружины и обычно на заводе устанавливается на ружья с патронником 89мм, поставляемые в США. Для удобства обращения с разобранным ружьем (без ствола) под гайку магазина ставится специальная пластиковая пробка, которую перед охотой для увеличения емкости магазина надо снять, хотя это усложнит разборку-сборку (пружина длиннее магазина).
;Разработана также конструкция удлинителя на 2 патрона, который не требует установки удлиненной пружины, но пока в производстве его нет.
;Вместимость магазина может быть увеличена путём установки удлинителя до 8 патронов.
;встал на задержку - первый патрон, досыл затвора кнопкой - остальные патроны
;модификации:
;со сменными дульными насадками для стрельбы свинцовой и стальной дробью.
;без прицельной планки, с мушкой, без сменных дульных насадок.
;с различными вариантами приклада и цевья: 
;МР-153 "Практика" — спортивная модификация для практической стрельбы, доработанная в соответствии с правилами IPSC: с магазином на 9 патронов 12/70 мм, +проточки на ствольной коробке для крепления переходника с планкой Пикатинни
;карабин самозарядный гладкоствольный 18,5 КС-П (Карабин Специальный с Подствольным магазином калибра 18,5 мм) — модификация MP-153, в июле 2006 года принятая на вооружение МВД РФ. Карабин снабжён подствольным магазином увеличенной ёмкости на 6 патронов, металлическим складным прикладом, пластмассовым цевьем и пластмассовой пистолетной рукояткой. Сверху ствольной коробки установлена планка «Пикатинни». На дульной части ствола установлен щелевой пламегаситель. Масса без патронов — 4,0 кг. В коммерческую продажу не поступает.
;Принцип работы автоматики этой модели газоотводный, с длинным ходом штока газового поршня. Ружье имеет патронник 76 мм «магнум» и позволяет использовать всю гамму патронов 12-го калибра в гильзах длиной 67, 70 и 76 мм с навесками дроби от 24 до 52 г. Наличие газового регулятора, смонтированного прямо в газовой камере, обеспечивает как нужную подстройку механизма под используемые боеприпасы, так и компенсацию влияния температурных условий эксплуатации ружья за счет сброса в атмосферу избыточного давления пороховых газов. Надо сказать, что подстройки не потребовалось: ружье безропотно глотало любые боеприпасы.
;Ружье имеет сменные дульные сужения. Они полностью ввинчиваются внутрь и не портят внешнего вида ружья в отличие от аналогичных устройств ТОЗ-87. В комплект входят три такие насадки с сужениями 0,25, 0,50 и 1,0 мм. В продаже отдельно я видел и насадки-удлинители (длина ствола на моем ружье равна 71 см, но делаются также и 68 и 60 см) с дульными сужениями 0,75 мм и 1,25 мм. Очевидно, есть и другие.
;Дульное сужение 0,25 мм — так называемый «цилиндр с напором» — давал кучность 38%
;Получок (0,5 мм) давал кучность 43,1% 
;полный чок. Стабильная кучность 66%
;с чоками ружье весит 3,6 кг (к тому же с балансом в ствол, из-за которого им практически управляет только левая рука. Причем ее пришлось выдвинуть непривычно далеко вперед по цевью. Неудобства в этом не было, но со временем рука устаёт.
;-----------------------------------------------------------------------------
[wpn_spas12]:identity_immunities,base_wpn_zoom
GroupControlSection			= spawn_group
discovery_dependency 		= 
$spawn                   	= "weapons\spas12"	; option for Level Editor
$npc			 			= on				; option for Level Editor
$prefetch 		 			= 8
scheduled                	= off              ; option for ALife Simulator
cform                    	= skeleton
class                    	= WP_SHOTG
min_radius               	= 0
max_radius               	= 60
description					= enc_weapons1_wpn-mp153

ef_main_weapon_type			= 1
ef_weapon_type				= 7

;-----------------------------------------------------------------------------------
holder_range_modifier	= 0.9
holder_fov_modifier		= 1.3
;-----------------------------------------------------------------------------------

tri_state_reload			= on

cost					 	= 3500
weapon_class			 	= shotgun

ammo_elapsed		 		= 5
ammo_mag_size		 		= 5		;4+1	;4+2	;4+4
ammo_class		 			= ammo_12x70_kart, ammo_12x76_zhekan

;-----------------------------------------------------------------------------------
;базовая дисперсия
fire_dispersion_base		= 0.29 	;0.28 СПАС 0.31 m_1 0.29  угол (в градусах) базовой дисперсии оружия (оружия зажатого в тисках)
control_inertion_factor		= 1.3f
;disp_rate 			= 1.85

;отдача
cam_relax_speed         	= 8.0	;скорость возврата в исходное положение
;cam_relax_speed_ai        	= 120.75
cam_dispersion          	= 5.0	;увеличения угла (в градусах) с каждым выстрелом
cam_dispersion_inc		= 0.5	;увеличениe cam_dispersion с каждым выстрелом
cam_dispertion_frac		= 1.0	;ствол будет подыматься на cam_dispersion*cam_dispertion_frac +- cam_dispersion*(1-cam_dispertion_frac)
cam_max_angle			= 12.0	;максимальный угол отдачи
cam_max_angle_horz		= 30.0	;(degree) maximum shot horizontal degree 
cam_step_angle_horz		= 6.0	;(degree) size of step camera moved in horizontal position while shooting

fire_dispersion_condition_factor = 7	;увеличение дисперсии в процентах при максимальном износе 
misfire_probability 		= 0.002	;вероятность осечки при максимальном износе 
misfire_condition_k			= 0.05
condition_shot_dec 			= 0.0003 ;увеличение износа при каждом выстреле
;-----------------------------------------------------------------------------------

hand_dependence 	 		= 1
single_handed				= 0

slot 				 		= 2		; // secondary
animation_slot		 		= 9		; type of the animation that will be used

inv_name					= wpn-mp153
inv_name_short				= wpn-mp153_s
inv_weight				= 4.4

inv_grid_width				= 5
inv_grid_height				= 1		;2
inv_grid_x					= 63
inv_grid_y					= 18

kill_msg_x			= 91
kill_msg_y			= 104
kill_msg_width		= 80
kill_msg_height		= 20

direction                	= 0, 0, 1
shell_point				 	= 0.0, 0.138, 0.07
fire_point               	= 0.0, 0.133, 0.686
fire_point2              	= 0.0, 0.103, 0.686

flame_particles		   		= weapons\generic_weapon05
smoke_particles		   		= _ecp\weapon_shotgun

PDM_disp_base 			= 2.2
PDM_disp_vel_factor 		= 1.7
PDM_disp_accel_factor 		= 1.7
PDM_crouch	 		= 1.0
PDM_crouch_no_acc 		= 1.0

; ttc
hit_power        		= 0.8		;СПАС 0.94
hit_impulse      		= 30
hit_type 			= fire_wound
hit_rate			= 2.0
fire_distance           = 130
bullet_speed		= 350	;начальная скорость пули
rpm                     = 150
rpm_empty_click 	= 120

; end ttc

hud                      	= wpn_spas12_hud
normal                   	= 0, 1, 0
position                 	= -0.024, -0.091, 0.0
orientation              	= 0, 0, 0      ;значение устанавливается в градусах

;--STRAP PARAMETERS-----------------------------------------------------------------
;под мишкой
strap_position         		= -0.26,-0.10,0.05			; position (offset) and orientation of the weapon when it is strapped
strap_orientation      		= -15,-9,110				; (3rd person view in degrees)
strap_bone0					= bip01_spine2
strap_bone1					= bip01_spine1

startup_ammo             	= 8
;visual = weapons\spas12\wpn_spas12_m1.ogf
visual                   	= weapons\mp153\wpn_mp153.ogf

light_color		 			= 0.6,0.5,0.3
light_range		 			= 6.0
light_var_color		 		= 0.05
light_var_range		 		= 0.5
light_time 		 			= 0.2

;addons
scope_status				= 0
silencer_status				= 0
grenade_launcher_status		= 0

scope_mount_status		= 0
grip_status				= 0
magazine_status			= 2				;удлиннитель магазина +4
script_binding			= ogse_bind_weapon.init
;скрытые (управляемые) кости:
managed_bones = muzzle

;магазин
wpn_addon_mag_murka		= wpn_mp153

;ПРОБУЕМ пока один набор на всех прописать напрямую (ВРЕМЕННО, пока KRodin в движок всё перенести не раздуплится)
highlight_addons = fake_wpn_addon_mag_murka 
;при торговле обрабатывает не все аддоны из списка, а только те прицелы, что в секции ствола.
;С патронами, глушаками и подстволами всё нормально - они же движковые (не имеют фейков).
;Магазины, прицельные планки и ручки почему-то не обрабатываются. 
;при закрытии инвентаря фейки превращаются в не фейки, и в торговле поэтому глюки
;Флаг, позволяющий для всех предметов реагировать на флаг FRuckDefault. Если флаг установлен, хабар будет подбираться в рюкзак, а не в слот по умолчанию.
default_to_ruck = true

zoom_enabled				= true

;------------------------------ O.G.S.E. sound remake -----------------------
;звуки
snd_draw					= weapons\spas12\spas12_draw
snd_holster					= weapons\generic_shotgun_holster
snd_shoot					= weapons\spas12\spas12_shot      
snd_empty					= weapons\spas12\spas12_empty
snd_reload					= weapons\toz34\toz34_reload
snd_shoot_duplet			= weapons\toz34\toz34_shoot_both

snd_open_weapon				= weapons\spas12\spas12_open		
snd_add_cartridge			= weapons\spas12\spas12_load        
snd_close_weapon			= weapons\spas12\spas12_close		
;-----------------------------------------------------------------------------

;-----------------------------------------------------------------------------
;-- HUD DESCRIPTION
;-----------------------------------------------------------------------------
[wpn_spas12_hud]

allow_inertion			= true

shell_point	 		= 0.0, 0.0, 0.0
fire_point 			= 0.000000, 0.125000, 0.315000
fire_point2			= 0.000000, 0.125000, 0.315000
fire_bone 			= wpn_body

;position = (x,y,z) = ( x move right -x move left, y move up -y move down, z move forward -z move backwards)
orientation 		= 2,2,0
position 			= 0,-0.14,0.14

visual 				= weapons\mp153\wpn_mp153_hud.ogf

anim_idle			= idle
anim_reload			= draw
anim_draw			= draw
anim_draw_speed_k    = 1.5			;достал
anim_holster		= holster
anim_holster_speed_k = 2.8			;убрал
anim_shoot			= shoot
anim_shoot_both 	= shoot
anim_idle_aim		= aim
anim_idle_sprint	= sprint
anim_open_weapon	= reload_start
anim_add_cartridge	= reload_act
anim_close_weapon	= reload_end

;при стрельбе сильно уводит, при перезарядке перекрывает обзор

;Добавлена возможность изменения скорости худовой анимации через конфиг?. Вот пример, увеличивающий скорость доставания/убирания оружия в 1.5 раза:
;anim_draw_speed_k    = 1.5
;anim_holster_speed_k = 1.5
;Т.е. к параметру, содержащиму соотв. анимацию прибавляется _speed_k и их получившегося параметра берется множитель для скорости: anim_draw + _speed_k = anim_draw_speed_k. Эти параметры нужно указывать там же, где и анимации, т.е. в худовой секции.?
;https://github.com/OGSR/OGSR-Engine/wiki/Список-изменений


;смещения HUD для режима приближения
;zoom_offset			= -0.156500,0.057000,-0.077000
;zoom_rotate_x		= 0.017500
;zoom_rotate_y		= 0.035000
zoom_offset			= -0.156500,0.067700,-0.077000
zoom_rotate_x		= 0.026800
zoom_rotate_y		= 0.035000

;прячем перекрестие прицела в зуме
zoom_hide_crosshair		= true

;время поворота HUD (сек)
zoom_rotate_time	= 0.25	;0.5
rotate_time			= 0.25	;0.5

[wpn_spas12_repair]
tech_complication = 450
repair_compatibility = murka



;-----------------------------------------------------------------------------------
;Сменные аддоны ОГСЕ
;-------------------------------------------------------------------------------------------
;управляемые В СЕКЦИЯХ АДДОНОВ кости с привязкой by k01jan:
;wpn_body		мурка
;  gilza		-
;  lock			окно податчика патрона в магазине (при заряжании)
;  muzzle		удлиннитель магазина
;  patron		патрон в магазине (при заряжании)
;  priklad		приклад
;  trigger		спусК
;  zatvor		помпа +окно выбрасывателя затвора
;-----------------------------------------------------------------------------------

;-------------------------------------------------------------------------------------------
; служебные секции описателей аддонов
;при установленном аддоне кости bones показываются, bones_hide скрываются
;-----------------------------------------------------------------------------------
; штатный магазин на 4 (+1 в стволе), удлинители на 1, 2 или 4
;удлинитель магазина
[murka_long]
bones = muzzle
[murka_long_p]
magazine_name            = wpn_addon_mag_murka
magazine                 = murka_long
ammo_elapsed		 	= 9
ammo_mag_size			= 9


;-----------------------------------------------------------------------------------
; секции оружия с аддонами
;-----------------------------------------------------------------------------------
;расширитель магазина 
[wpn_mp153]:wpn_spas12,murka_long_p
cost						= 3700	;3500 +?
inv_weight					= 4.5	;4.4 +?
;секция при снятом магазине
magazine_removed_section	 = wpn_spas12


[wpn_mp153_repair]:wpn_spas12_repair
