;ОЦ-33 «Пернач» — российский опытный автоматический пистолет, разработанный в середине 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И. Я. Стечкина для замены пистолета АПС. На этапе разработки оружие имело наименование АП СБЗ-2 («автоматический пистолет конструкции И.Я. Стечкина, А.В. Бальцера, А.В. Зинченко»
;«Пернач» проходил испытания в Научно-исследовательском институте специальной техники МВД РФ. Определено, что по эффективности огня очередями «Пернач» на 25-30% превосходит автоматический пистолет АПС. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС ОЦ-33 имеет значительно более простую конструкцию и меньший темп стрельбы, ОЦ-33 более удобен в обращении. 
;Некоторое (незначительное) количество ОЦ-33 поступило на вооружение спецподразделений МВД РФ. 
;Питание пистолета осуществляется из стандартного коробчатого магазина ёмкостью 18 патронов (с двухрядным расположением патронов), габариты которого не выступают за пределы рукоятки пистолета, или из удлинённого магазина ёмкостью 27 патронов.
;
;«Пернач» в принципе похож на автоматический пистолет Стечкина АПС, который был снят с производства в конце 1950-х гг. После снятия АПС с вооружения армейских подразделений ему нашлось применение в подразделениях спецслужб. Впоследствии оказалось, что это решение преждевременное, тем более что научным сотрудником ЦНИИТОЧМАШ А. Неугодовым АПС удачно был доработан для бесшумной стрельбы. Пистолет под индексом ГРАУ 6П13 и наименованием АПБ был принят на вооружение в 1972 году. В первой половине 90-х годов прошлого столетия в ЦКИБ СОО была начата разработка автоматического оружия под 9-мм патроны ПМ (57-Н-181С) и высокоимпульсные ПММ (57-Н-181СМ), естественно с учетом накопленного с АПС конструкторского и технологического опыта.
;В 1993 году, по заказу МВД, была предпринята попытка модернизации АПС. Доработанным пистолетом планировалось заменить опасные в городских условиях 5,45-мм и 7,62-мм автоматы Калашникова. Уже в июле 1995 года пистолет ОЦ-23 "Дротик" планируется доработать под патрон 9х19 "парабеллум". Новая разработка заинтересовала МВД, и к концу того же года ЦКИБСОО получает заказ на разработку 9-мм автоматического пистолета, но под отечественный патрон 9х18 ПМ в штатном и усиленном вариантах. В апреле 1996 года был изготовлен первый образец 9-мм автоматического пистолета, получившего название ОЦ-ЗЗ (Оружие ЦКИБ, 33 - порядковый номер разработки) "Пернач", а в июле 2002 г. он был представлен на международной выставке в Москве.
;"Пернач" унаследовал от "Дротика" оригинальную схему работы автоматики: для уменьшения влияния отдачи на точность автоматической стрельбы (при схеме со свободным затвором) оба пистолета имеют подвижный ствол. В ОЦ-ЗЗ после выстрела затвор откатывается назад на 70 мм и ударяется в массивный подпружиненный ствол, с которым продолжает движение еще на 5 мм. За счёт ударного присоединения массы ствола к массе затвора значительно снижается скорость последнего. По достижении крайнего заднего положения ствол и затвор под воздействием своих пружин начинают движение вперёд. Через 5 мм ствол останавливается, а затвор продолжает движение и досылает из двухрядного магазина в патронник следующий патрон. Для уменьшения "подбрасывания" при стрельбе "Пернач" имеет газовый компенсатор. При прохождении пули в канале ствола пороховые газы попадают в полость затвора-кожуха и отражаются вверх. Однако это простое и эффективное устройство имеет недостатки: оно не только привело к тому, что увеличилась длина пистолета, но и затрудняет стрельбу из положений, когда оружие располагается близко от стрелка, например, при стрельбе от бедра. Кроме того, при попадании в полость компенсатора какого-либо предмета, скажем, стреляной гильзы, возникает задержка.
;На ОЦ-ЗЗ отсутствует механизм отсечки очереди по три выстрела, а темп стрельбы снижен с 1800 до 850 выстрелов в минуту. Для повышения устойчивости при стрельбе более мощный "Пернач" получил съёмный приклад (у ОЦ-23 отсутствие приклада было заложено в ТТЗ), но из-за своей малой длины такой приклад подходит, разве что только карликам. При необходимости на пистолете можгут быть установлены лазерный целеуказатель и прибор для бесшумной и беспламенной стрельбы.


;--------------------------------------
[wpn_oz33]:identity_immunities,base_wpn_zoom
GroupControlSection			= spawn_group
discovery_dependency		= 
$spawn          			= "weapons\oz33"					; option for Level Editor
$npc						= on		; option for Level Editor
$prefetch 					= 8
scheduled       	     	= off              ; option for ALife Simulator
cform               		= skeleton
class               		= WP_LR300			
min_radius          		= 30				
max_radius          		= 100				
description					= enc_weapons1_wpn-oz33_desc
	
ef_main_weapon_type			= 2
ef_weapon_type				= 6

holder_range_modifier		= 1.0		
holder_fov_modifier			= 0.7            

cost						= 2400				
weapon_class				= assault_rifle		
	
ammo_limit					= 210				
ammo_elapsed				= 30				
	
ammo_mag_size				= 27				
fire_modes					= 1, 0, -1

ammo_class					= ammo_9x18_fmj, ammo_9x18_pmm   

hand_dependence				= 1									
single_handed				= 0
	
slot 						= 1									
animation_slot				= 1									

inv_name	        		= wpn-oz33
inv_name_short				= wpn-oz33_s
inv_weight					= 1.15								

inv_grid_width     			= 2
inv_grid_height    			= 2
inv_grid_x			= 77
inv_grid_y			= 26

kill_msg_x					= 0
kill_msg_y					= 123
kill_msg_width				= 69
kill_msg_height				= 30

fire_dispersion_base				= 0.257		;0.25
control_inertion_factor				= 1.09f

cam_relax_speed         			= 6
cam_relax_speed_ai      			= 360
cam_dispersion          			= 0.3		
cam_dispersion_inc					= 0.20
cam_dispertion_frac					= 0.9		
cam_max_angle						= 9.0		
cam_max_angle_horz					= 30.0		
cam_step_angle_horz					= 1.25

fire_dispersion_condition_factor 	= 3.8		
misfire_probability 				= 0.002		
misfire_condition_k					= 0.05
condition_shot_dec 					= 0.0003	

fire_point					= 0.0, 0.133, 0.161

flame_particles				= amik\weapons\flame_particles\flame_particles_04
smoke_particles				= amik\weapons\smoke_particles\p_smoke_particles_02
grenade_flame_particles		= weapons\generic_shoot_00

shell_point					= 0.0, 0.133, 0.047
shell_particles	 			= amik\weapons\9x18\9x18_r_00

PDM_disp_base 				= 1.0
PDM_disp_vel_factor 		= 1.05		;0.8
PDM_disp_accel_factor 		= 1.1		;0.8
PDM_crouch	 				= 1.0
PDM_crouch_no_acc 			= 1.0

hit_power               	= 0.46
hit_impulse		 			= 70		
hit_type 					= fire_wound 	

fire_distance            	= 100		
bullet_speed				= 330		
rpm                      	= 800		

use_aim_bullet				= true		
time_to_aim					= 1.0	

silencer_hit_power       	= 0.44
silencer_hit_impulse	 	= 60
silencer_fire_distance   	= 80
silencer_bullet_speed	 	= 330

hud                      	= wpn_oz33_hud				
normal                  	= 0, 1, 0

position 					= -0.021, -0.085, 0.0
orientation 				= 0, 0, 0					

strap_position				= -0.18,-0.45,0.2
strap_orientation      		= -10,-5,10
strap_bone0					= bip01_spine2
strap_bone1					= bip01_spine1

visual                  	= weapons\aps\wpn_aps.ogf

light_color					= 0.6,0.5,0.3				
light_range					= 5							
light_var_color				= 0.05						
light_var_range				= 0.5
light_time 					= 0.2						

ph_mass						= 1							

scope_status				= 0
silencer_status				= 0
grenade_launcher_status		= 0

zoom_enabled				= true						
					

scope_name 					= wpn_addon_scope			
scope_x                     = 52
scope_y                     = -5
silencer_name  				= wpn_addon_silencer			
silencer_x                  = 53
silencer_y                  = -17					

snd_draw					= weapons\oc33\draw
snd_holster					= weapons\oc33\holster
snd_shoot					= weapons\oc33\shoot
snd_empty					= weapons\oc33\empty, 0.7
snd_reload					= weapons\oc33\reload
snd_silncer_shot			= weapons\oc33\shoot_sil

silencer_smoke_particles 	= amik\weapons\smoke_particles\p_smoke_particles_02

silencer_light_color		= 0.6,0.5,0.3
silencer_light_range		= 0.01
silencer_light_var_color	= 0.05
silencer_light_var_range	= 0.5
silencer_light_time 		= 0.2

;-----------------------------------------------------------------------------
;-- HUD DESCRIPTION
;-----------------------------------------------------------------------------
[wpn_oz33_hud]

allow_inertion			= true

shell_point					= -0.025000,0.048000,-0.329000
shell_bone             		= wpn_body

fire_point					= 0.010000,0.030917,-0.269974
fire_bone               	= wpn_body

position					= -0.031,-0.17,0.0025
orientation					= -0.5,1.,1.15

visual                  	= weapons\aps\wpn_aps_hud.ogf

anim_idle					= idle
anim_idle_aim				= idle_aim
anim_reload					= reload
anim_draw					= draw
anim_holster				= holster
anim_shoot					= shoot
anim_idle_sprint			= idle_sprint
;-----------------------------------------------------------------------------

;смещения HUD для режима приближения
zoom_offset					= -0.087550,0.057900,-0.050000
zoom_rotate_x				= 0.003000
zoom_rotate_y				= -0.014400
;-----------------------------------------------------------------------------

;прячем перекрестие прицела в зуме
zoom_hide_crosshair		= true

;время поворота HUD (сек)
zoom_rotate_time			= 0.26
;zoom_rotate_time			= 0.1
rotate_time					= 0.1

[wpn_oz33_repair]
tech_complication 			= 400
repair_compatibility = oz33