; Ручной противотанковый гранатомёт РПГ-7
;http://spec-naz.org/index.php?/topic/5041/&page=2
;оснащен открытым прицелом, однако обычно комплектуется оптическим прицелом ПГО-7 кратностью 2.7Х. Прицел имеет дальномерную шкалу по цели высотой 2,7 м (танк), а также шкалы дистанционных и боковых поправок.
;в середине 60-х годов гранатомет был оборудован более совершенным прицелом ПГО-7В. Модели, оборудованные данными прицелами, получили обозначение РПГ-7В.
;Различные модификации прицелов обусловлены разновидностями боеприпасов гранатометов и различаются вариантами исполнения сеток:
;ПГ0-7В (индекс 1ОП19-1) — для гранатометов РПГ-7, РПГ-7Д;
;ПГ0-7В2 (индекс 1ОП19-2) — для гранатометов РПГ-7Д1, РПГ-7В;
;ПГ0-7ВЗ (индекс 1ОП19-3) — для гранатометов РПГ-7ВР, РПГ-7В1, РПГ-7В2.
;
;Кумулятивные ПГ-7В, ПГ-7ВМ, ПГ-7ВС, ПГ-7ВЛ, 
;Тандемная ПГ-7ВР
;Термобарические ТБГ-7В, ТБГ-7ВЛ
;Осколочная ОГ-7В
;
;Выстрел ОГ-7В "Кариндаш" с осколочной гранатой предназначен для подавления живой силы
;
;Выстрел ПГ-7ВЛ "Луч" с гранатой ПГ-7Л предназначен для пробивания слоистой композитной брони.
;В 1977 году на вооружение Советской армии поступает еще один 93-мм гранатометный выстрел ПГ-7 ВЛ (имевший неофициальное название «Луч») с увеличенной бронепробиваемостью до 500 мм, значительно расширивший боевые возможности гранатометов РПГ-7. Масса выстрела теперь составляла — 2,6 кг. Кроме того, эта более мощная граната могла также пробить полутораметровую кирпичную стену или железобетонную плиту толщиной 1,1 м.
;
;40-мм выстрел динамо-реактивного типа ПГ-7В с кумулятивной противотанковой гранатой предназначен для поражения танков, САУ и других бронированных целей, а также для уничтожения живой силы противника в лёгких укрытиях и сооружениях городского типа на дальностях до 500 м.
;+++Выстрел ПГ-7ВМ является модернизированным вариантом ПГ-7В. Модернизированный под новый боеприпас прицел получил наименование ПГО-7В, а гранатомет с новым прицелом РПГ-7В.
;
;новые боеприпасы ТБГ-7В (термобарический), ПГ-7ВР (с тандемной головной частью) и ОГ-7В (осколочный)
;Некоторые варианты гранат, например осколочная ОГ-7В, не имеют ракетного двигателя и используют только вышибной заряд. Стабилизация гранат на траектории осуществляется при помощи раскладных стабилизаторов, а также благодаря вращению гранаты, вызванному специальной турбинкой в ее хвостовой части и скосами на стабилизаторах. Осколочный заряд ОГ-7В разработан специально для городского боя, где целями обычно являются строения из кирпича и железобетона. Поэтому необходимо попасть в сравнительно небольшое отверстие, из которого стреляет противник. Точность ОГ-7В очень близка к стрелковому оружию.
;
;различными партизанами (или террористами) РПГ довольно широко используется против пихоты. Причём не от весёлой жизни, а от того, что артиллерию отряду из 3—5 человек по пересечённой местности или по городу таскать с собой, мягко говоря, затруднительно. Осколочное действие противотанковой гранаты ПГ-7В примерно соответствует таковому стандартной наступательной ручной гранаты или гранаты подствольного гранатомёта. Правда, проблема в том, что древние ПГ-7В летают как говно. Современные выстрелы для РПГ этого недостатка лишены, а всякие новые противопехотные и тем паче термобарические вообще рулезны, но, как правило, у партизан их нет.
;
;-------------------------------------
[wpn_rpg7]:identity_immunities,base_wpn_zoom

GroupControlSection			= spawn_group
discovery_dependency 		= 
$spawn                   	= "weapons\rpg-7"					; option for Level Editor
$npc			 			= on		; option for Level Editor
$prefetch 		 			= 8
scheduled            		= off              ; option for ALife Simulator
cform                    	= skeleton
class                    	= WP_RPG7
min_radius               	= 40
max_radius               	= 250

description					= enc_weapons1_wpn-rpg7

ef_main_weapon_type			= 4
ef_weapon_type				= 9

;-----------------------------------------------------------------------------------
holder_range_modifier		= 2.5		; во сколько раз увеличивается eye_range 
holder_fov_modifier		= 1.5 			; во сколько раз увеличивается eye_fov
;-----------------------------------------------------------------------------------

cost					 	= 10000
weapon_class			 	= heavy_weapon

ammo_elapsed			= 1
ammo_mag_size		 		= 1
ammo_class		 			= ammo_og-7b

hand_dependence		 		= 1
single_handed				= 0

slot 				 	    = 2
animation_slot		 		= 4		; type of the animation that will be used

launch_speed				= 5

inv_name					= wpn-rpg7
inv_name_short				= wpn-rpg7
inv_weight					= 6.3

inv_grid_width				= 6
inv_grid_height				= 2
inv_grid_x				= 20			;35
inv_grid_y				= 20			;28

kill_msg_x			= 0
kill_msg_y			= 85
kill_msg_width		= 73
kill_msg_height		= 19

;-----------------------------------------------------------------------------------
;базовая дисперсия
fire_dispersion_base		= 1.5   ;угол (в градусах) базовой дисперсии оружия (оружия зажатого в тисках)
disp_rate 			= 1.5

;отдача
cam_relax_speed         	= 2.0	;скорость возврата в исходное положение
cam_dispersion          	= 6.0	;увеличения угла (в градусах) с каждым выстрелом
cam_max_angle				= 8		;максимальный угол отдачи
cam_max_angle_horz			= 5.0	;(degree) maximum shot horizontal degree 
cam_step_angle_horz			= 0.5	;(degree) size of step camera moved in horizontal position while shooting

fire_dispersion_condition_factor= 5		;увеличение дисперсии в процентах при максимальном износе 
misfire_probability 		= 0.001	;вероятность осечки при максимальном износе 
misfire_condition_k		= 0.05 
condition_shot_dec 		= 0.005 	;увеличение износа при каждом выстреле
;-----------------------------------------------------------------------------------

direction                	= 0, 0, 1
shell_point				 	= 0.0, 0.0, 0.0
fire_point               	= 0.0, 0.162, 0.35

smoke_particles		   		= weapons\generic_weapon02	;generic_rpg_shot

rpm_empty_click 	 		= 120

; ttc
;---------------------------------------------------------------
hit_power       	= 4.5
hit_impulse			= 350
hit_type 			= explosion
hit_rate			= 2.3
fire_distance       = 250
bullet_speed		= 350			;начальная скорость пули
rpm                 = 290


;---------------------------------------------------------------
; end ttc

hud                      	= wpn_rpg7_hud
normal                   	= 0, 1, 0
position                 	= -0.027, -0.113, 0.0
orientation              	= 0, 0, 0

;--STRAP PARAMETERS-----------------------------------------------------------------
;под мишкой стволом в верх
strap_position         		= -0.28,-0.20,0.25			; position (offset) and orientation of the weapon when it is strapped
strap_orientation      		= -15,-189,110				; (3rd person view in degrees)
strap_bone0					= bip01_spine2
strap_bone1					= bip01_spine1

visual                   	= weapons\rpg_7\wpn_rpg_7.ogf

fragment_speed	 			= 50

explode_duration		 	= 5		;подолжительность взрыва (с)

light_color		 			= 0.95,0.95,0.3
light_range		 			= 20.0
light_var_color		 		= 0.05
light_var_range		 		= 0.5
light_time 		 			= 0.75

;addons
scope_status				= 2			;2 ПГО-7 2.7Х
silencer_status				= 0
grenade_launcher_status		= 0

scope_name 			= wpn_addon_scope_pgo7		; section name for the attachable scope
scope_x 			= 150			; offset in inventory icon
scope_y 			= 0

zoom_enabled			= true
max_zoom_factor			= 5		;? НУЖЕН, без него вылетит

;ПЕРЕКРЫВАЕТСЯ ПРИЦЕЛОМ
;подбираем "под сетку"
;8.0 - на дистанции 100м грудь ростовой фигуры будет около 200 по сетке (1,35м)
;4.0 - на дистанции 100м грудь ростовой фигуры будет около 400 по сетке (1,35м)
;scope_zoom_factor		= 7.0
;scope_texture			= wpn\scopes\scope_pgo-7

highlight_addons = fake_wpn_addon_scope_pgo7

;------------------------------ O.G.S.E. sound remake -----------------------
;звуки
snd_draw					= weapons\rpg7\rpg7_draw
;snd_holster					= weapons\generic_shotgun_holster
snd_holster					= weapons\rpg7\rpg7_draw
snd_shoot					= weapons\rpg7\rpg7_shoot      
snd_empty					= weapons\rpg7\rpg7_empty
snd_reload					= weapons\rpg7\rpg7_reload, 1.0, 0.8
snd_explode					= weapons\rpg7\rpg7_explode
;------------------------------------------------------------------------------------------

grenade_bone				= grenade

;rocket launcher
rocket_class				= wpn_rpg7_missile
;wallmarks
wallmark_section			= explosion_marks

;запрещение режима Sprint для Актера
sprint_allowed			= false

;-----------------------------------------------------------------------------
;-- HUD DESCRIPTION
;-----------------------------------------------------------------------------
[wpn_rpg7_hud]

shell_point		 	        = 0.0, 0.0, 0.0
fire_point               	= 0.0, 0.0, 0.0
fire_bone                	= grenade_0
grenade_bone			 	= grenade_0
orientation	= 0, 0, 0
;position	= 0,0,0
;position = (x,y,z) = ( x move right -x move left, y move up -y move down, z move forward -z move backwards)
;position		= 0.14, -0.04, -0.17
position		= 0.12, -0.02, -0.17
visual                   	= weapons\rpg_7\wpn_rpg_7_hud.ogf

anim_idle					= idle
anim_idle_speed_k = 0.8
anim_reload					= reload
anim_draw					= draw
anim_draw_speed_k = 0.5
anim_holster				= holster
;anim_holster_speed_k = 0.6
anim_shoot					= shoot
anim_idle_aim				= idle
anim_idle_aim_speed_k = 0.4
anim_idle_sprint   = idle_sprint

;+Исправлена проблема с мигающей ракетой во время перезарядки РПГ7

;смещения HUD для режима приближения
;-zoom_offset					= -0.1383,-0.0211,-0.095
;-zoom_rotate_x				= 0.0125
;-zoom_rotate_y				= 0.017
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;Прицеливание через оптику (перекрывается текстуроЙ)
zoom_offset			= -0.107300,0.016560,-0.076000
zoom_rotate_x		= -0.005500
zoom_rotate_y		= 0.001200
;zoom_offset			= -0.057800,0.022560,-0.132500
;zoom_rotate_x		= -0.005500
;zoom_rotate_y		= 0.001200
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;Альтернативное прицеливание ОГСР через штатный механический прицел
second_zoom_offset			= -0.107300,0.016560,-0.076000
second_zoom_rotate_x		= -0.005500
second_zoom_rotate_y		= 0.001200

;прячем перекрестие прицела в зуме
zoom_hide_crosshair		= true

;время поворота HUD (сек)
zoom_rotate_time	= 0.5	;0.7
rotate_time			= 0.5	;0.7

[wpn_rpg7_repair]
tech_complication = 500
repair_compatibility = rpg7

[wpn_rpg7_missile]:identity_immunities
GroupControlSection			= spawn_group
discovery_dependency 		= 
visual                  	= weapons\rpg_7\wpn_rpg_7_grenade.ogf
cform                    	= skeleton
class                    	= G_RPG7
$prefetch 		 			= 32

;ТЕСТ предохранителя
safe_dist_to_explode = 10
;РПГ имеет множество гранат с разными взрывтелями и системами предохранения.
;Есть инерционного действия предохранители - при выстреле пружинная деталь оседает вниз, позволяя ударнику приблизиться к капсюлю. Пока скользит деталь - снаряд покидает ствол.
;Есть центробежные - пришедший во вращение вместе со снарядом стопор-эксцентрик под действием центробежной силы отходит в сторону, открывая путь к капсюлю. Эти наджнее первых, взводятся уже вне ствола (при поределенной раскрутке снаряда). Но применимы только к снарядам и враюающимся РСам.
;Есть пороховые. При выстреле на капсюль оседает ударник предохранительного механизма, капсюль поджигает пороховую петарду, в которую упирается подпружиненная задвижка. Петарда прогорает (или сперва прогорает замедлитель, а потом петарда) и задвижка-стопор вдвигается на ее место, открывая ударнику путь к капсюлю.
;Есть электронные, часовые (мини-часы)
;И, чаще всего, комбинация нескольих предохранителей (при выстреле срабатывает пороховой с замедлителем, давая возможность центробежному стопору под действием силы вращения отойти в сторону, открыв доступ к капсюлю, а основной ударник в то же время при выстреле осаживается, преодолевая силу пружины) Такой снаряд взорвется только после ряда перегрузок, характерных только для выстрела, а не падения или удара.
;И пока все осаживается раскручивается и горит, снаряд пролетает свои 10-100 метров, делая стрельбу безопасной и не допуская разрывов в стволе и перед дулом.
;В ПГ-7В и ВМ взрыватель с пороховым + центробежным предохранителем. Выстрел вращается на траектории и при вылете из ствола гранатомета уже имеет закрутку засчет турбинки. Стопор отпускается при прогорании петарды. Движок перемещается на одну линию с детонатором и цепь замыкается. Сработка от пьезика головного, выдающего ток подрыва. При рикошете очень эффектно рвется в воздухе  От самоликвидатора.


kill_msg_x			= 0
kill_msg_y			= 85
kill_msg_width		= 74
kill_msg_height		= 19

cost					 	= 200
;---------------------------------------------------------------
blast						= 5
blast_r						= 10
blast_impulse				= 350
;delete
blast_impulse_factor 		= 1

frags						= 36
frags_r						= 25
frag_hit					= 1.50
frag_hit_impulse			= 275

hit_type_blast				= explosion
hit_type_frag				= fire_wound

up_throw_factor				= 0.25
;---------------------------------------------------------------

wm_size                  	= 0.1
wallmark_section			= explosion_marks

light_color		         = 1.9,1.4,0.5
light_range		         = 24.0
light_time 		         = 1.28

ph_mass				= 2

jump_height 				= 0

explode_particles			= _ecp\explosion_rpg


;трассы от осколков
fragment_speed	     		= 100

explode_duration		 	= 5		;подолжительность взрыва (с)

;звуки
snd_explode 				= weapons\rpg7_explode
snd_fly_sound				= weapons\rocket_fly

;свойства которые читаются, но не используются (надо убрать)
inv_name					= "Og-7b"
inv_name_short				= "Og-7b"
inv_weight			= 2

inv_grid_width				= 4
inv_grid_height				= 1
inv_grid_x					= 15
inv_grid_y					= 5

;kill_msg_x			= 0
;kill_msg_y			= 85
;kill_msg_width		= 73
;kill_msg_height		= 19
;---------------------------------------------------------------
;; Свойства CustomRocket
;---------------------------------------------------------------
engine_present				= true		;присутствует ли в ракете двигатель
engine_work_time			= 3000		;время работы двигателя (в милисекундах)
engine_impulse				= 300
engine_impulse_up			= 133,906	;137.34 ;137.34 = 2*9.81*7 - значение этого параметра (который является некой подъемной силой, вопреки названию),
										;при котором ракета массой 7кг не опускается под дейсвием 
										;гравитации. 2*9.81=19.62 - ускорение свободного падения в мире сталкеров
										;при меньших значениях ракета будет опускаться, при больших подниматься
lights_enabled 				= true		;свет вокруг ракеты, во время полета
trail_light_color 			= 0.6,0.5,0.3
trail_light_range 			= 15.0

engine_particles 			= weapons\rpg_trail_00
fly_particles	 			= weapons\rpg_trail_01 ;возможно стоит закоментить параметр?!

force_explode_time			= 30000; msec
